陳帆：鄭汝樺目標是一地兩檢

陳帆：鄭汝樺目標是一地兩檢

港聞

陳帆

【本報訊】運輸及房屋局前局長鄭汝樺於2009年為爭取立法會通過高鐵撥款，曾揚言即使高鐵無一地兩檢，政府仍有折衷方案，沒有一地兩檢不等於高鐵「沒有高速」，明顯與現時港府堅持非一地兩檢不可完全不同。

泛民斥政府當年講大話

新任運房局長陳帆昨無鄭汝樺說過有關言論，但辯稱鄭亦表示會以一地兩檢為目標，律政司司長袁國強則推說當局有研究過其他方案，只不過「絕對係一地兩檢有優勢」。
公民黨郭榮鏗昨在內會特別內會上，搬出鄭當年說法，指鄭明言各方案都會考慮，但現時港府卻「一步跳到」非一地兩檢不可。民主黨尹兆堅亦指當局不斷強調只有一地兩檢才令高鐵有效益，是否意味鄭「講大話」。
陳回應時沒有否認鄭當年說法，只推說港府早於07/08年度施政報告已表明，會積極研究一地兩檢可行性，規劃西九站時又預留了做一地兩檢的空間，到2009、2010年也向立會表明會研究一地兩檢，而且鄭亦表示過會以一地兩檢為目標。
袁稱要對鄭「公平啲」，因當年鄭說法的時間與今日不同，加上當局研究過如兩地兩檢等方案，但「絕對係一地兩檢有優勢」。
■記者呂浩然

相關新聞

泛民轟硬推一地兩檢袁國強堅拒諮詢聲言要趕及明年第3季通車

港聞 7小時前

兜咩
光明正大話佢鳩up咪算囉

過左海就係神仙啦

一開始就係騙局啦，係你班on9,俾人呃咁撚多次都唔醒水姐